壽星請喝「珍藏藥酒」！悲劇慶生成忌日 15人分飲中毒釀5死

開心慶生釀悲劇！中國大陸四川省重慶市壁山區一名任姓男子3日中午舉辦慶生宴，席開5桌邀請眾好友相聚；期間任男拿出友人贈送的珍藏藥酒分朋友飲用，不料這一喝卻造成現場15人中毒，其中5人（包括任男）因來不及送到醫院急救，在途中就斷氣身亡。目前藥酒成分仍然不明，當局已經介入調查，並呼籲民眾勿隨意引用自配藥酒，以免發生意外。

根據陸媒《揚子晚報》報導，任男在壁山區當地經營磚瓦廠，3日中午為慶祝55歲生日，廣邀親友一同到酒店相聚吃飯；席間任男拿出了「瑪卡酒」，並稱該藥酒是一名好友自行調配後所贈，他已珍藏在家中2、3年，因生日宴才會拿出宴請賓客。現場好友也相當捧場，包括任男共有15人飲下成分不明的「瑪卡酒」。

在喝下藥酒約1小時後，陸陸續續有人開始出現噁心、心悸、全身無力等中毒症狀，就連身為壽星的任男也出現嚴重不適；酒店老闆見情況不對，立即撥打電話請求救護車馳援，但由於酒店距離最近的壁山區人民醫院約有20多公里，在送達醫院之前，就已有1人死亡，隨後搶救過程中又有4人不治，任男最後也於晚間6時許宣告身亡，成了5位酒下亡魂之一。

除了5人喪命外，還有另外5人情況嚴峻，目前還在重症監護室內插管治療，需觀察72小時後才能判斷是否已經脫離危險期；而另外中毒的5人症狀相對較輕，經治療後已經趨於穩定。

到底藥酒裡面泡了什麼？據知情人士透露，奪走5命的「瑪卡酒」中浸泡著紅棗、枸杞等，還有疑似含有劇毒的「烏頭」。目前當局已經介入調查，並採集藥酒檢體化驗，惟至今仍無結果。

可以拎獎

烏頭有毒既咩 ？魚黎喎

我喜歡你的思路

植物嚟，咪膠
食咗就好似佢地咁樣症狀

收返埋個電話去做功課喇，柒頭

佢應該係講緊中藥的烏頭, 唔係魚果種

烏頭鹼（Aconitine）是常用中藥烏頭中所含有的一種化學物質，具強烈毒性，口服0.2mg左右即能使人中毒，3—5mg即可致死。民間常用草烏、川烏等植物來泡製藥酒。

佢朋友

支那人真係特別on9

在大陸的鄉下,一個老農夫，買來種子播下，到秋後竟然顆粒無收，因為種子是假的。老農決心一死，買來一瓶農藥喝下，結果沒死，因為農藥也是假的。由於人沒死，一家人慶幸，買來一瓶好酒全家喝，結果全家人都死了，因為酒也是假的。

咁撚中意飲酒 抵撚死

屌你拎啲咁毒嘅嘢黎做中藥？唔怪得連登仔對中醫咁大懷疑啦

痴根

中國的不意外

諗起breaking bad

又贏

送酒比任生條友

Show Blocked User - 馬個屁股變菊花！ )完全

中國古代最常用嘅箭毒就係用烏頭製成

烏頭浸酒

生忌死忌同一日

我都以為系😅

抵啦！

系你老母臭化

中國大陸四川省重慶市

重慶都唔係屬於 四川省
個記者連小小地理常識都唔知

佢個fd想毒撚死佢 點知佢拎黎派街坊

系你老母殘體狗

Sky_Croc 事件撮要

Sky_Croc真係高登最黑人憎嘅會員

你老味Sky_Croc冇撚野下話, 個標題係繁體, 但個內文

生日變死忌

然後讀者求證事發地，發現這篇新聞也是假的

又唔問清楚個朋友係外敷定內服

瑪卡酒，啲中坑肯定以為係可以壯陽亂撚咁飲

發現原來個讀者都係假的

個送酒友人已經係廁所扣左喉走左

k仔係咪毒品?

又唔好怪佢，冇乜人識植物

雖然不能同年同月同日死，但同年同月同日死，幾撚悲壯呀，有今生冇來世呀簡直，激蕩人心呀屌

任姓男子 好任性

依加啲人問下都要屌

笑撚死

好記頭細個睇名偵探柯南有集係用系頭鹼殺人

達爾文做到野

次次睇標題就知係邊到發生

好兄弟一齊上路